隔離病房醫護忿怒鳥：我地已成為Condom！

新型冠狀病毒疫情肆虐，民間批評香港政府未能做好防疫之聲不絕。醫管局員工陣線要求政府回應訴求，包括禁止旅客經中國入境等，否則將於下周一，即二月三日起，發動分階段罷工。有於隔離病房工作的醫護人員向本記透露，政府一直在隱瞞疫情，又怒吼政府不封關而要醫護冒險。

記者：Jeffrey C Ybanez

2020.1.27

新型冠狀病毒於中國繼續肆虐，有網傳指感染人數已達十萬計，而中國官方的確診個案有二千七百多宗，以湖北最多，確診一千四百多宗，死亡有八十宗，而政府亦在一月二十七日公佈新增六十九宗懷疑個案，並有一確診患者情況轉為嚴重。醫管局員工陣線昨促請醫管局回應防疫五大訴求，當中包括禁止旅客經由中國入境、由官方呼籲全港市民戴口罩、提供足夠隔離病房、暫停非緊急醫療服務及嚴肅跟進病人逃走事件。若未能回應訴求，工會擬於二月三日發起五日罷工，首階段先行停止非緊急服務，次階段將動員會員罷工，僅提供有限度緊急服務。

有於隔離病房工作的醫護（化名忿怒鳥）向本記透露，香港政府一直有所隱瞞，又怒吼不封關而要醫護冒險。接受本記訪問的忿怒鳥細訴前線醫護的辛酸。忿怒鳥首先直指，政府有意隱瞞隔離病房床位數目嚴重不足，只是一直在玩數字遊戲：「使用率無論公布咩數字都唔可以點樣作準。因為冇人知點計／邊個計。事實係，病床從來都唔夠。好似依家bed stat 有28張床，但其實只有九間隔離房。 四人房*6，2人房*1，單人房*2。 因為要獨立隔離， 以房為單位，最多收九個。 咁使用率都係9/28=32%左右。咁你會唔會覺得使用率好低？」

除此以外，騰出病房轉成隔離病房亦加重其他病房的負擔，令到醫療水平下降：「而我地原本既所有病人要散落去其他病房到， 加重其他病房既負擔！原本需要既隔離病人大多為要使用呼吸機，肺癆，生蛇等等。 甲型流感一早冇得隔離， 因為本來要收其他病人已經無位，所以流感高峰期係會某普通病房劃出一個流感區，幫手處理。流感區就當然唔等於隔離區。 病人好彩遇到隔離病房有位就收到，冇位咪收去有流感區既病房。呼吸機既人都係訓街嫁咋，放個抽氣機係隔離就當係infection control。」

忿怒鳥又指政府太遲公佈進入緊急應變級別：「太遲。現時係emergency, 唔比探病。 不過幫唔到手，家屬又好可憐。因為所有人都不可以探病，有長期病患需要／依賴屋企人工人姐姐幫手的一律唔比入，家屬擔心之餘其他野又係護士做番。依家沒有學生沒有agency nurse，得班護士助理做死。平時大家都係靠屋企人幫手餵下餐換下片。依家咩都冇，全部自己硬食！ 普通病房就算唔洗收高危病人，但係收晒其他症，全部一腳踢。都玩完。 但你都可以話，我地少左要同屋企人周旋既時間。 但屋企人就慘啦，冇得探就完全唔知病人咩情況。」

忿怒鳥直斥如果政府早點回應，情況根本不會如此：「如果一早take action，對大家影響就唔會咁大。」而即使已進入緊急應變級別，仍有很多不足之處：「現在係Emergency Level. 硬性規定要帶（口罩），係醫院位置就要帶。如果你見佢冇帶，可以大大力屌佢。 但各部門的防災知識不足夠，有很多人不知道如何帶／除口罩，醫院保安已經係咁！有人未覺嚴重性，竟然想唔帶任何裝備去接觸疑似患者。」

忿怒鳥又指政府教育不足及執行力弱：「應不應該派口罩給公眾人士，一直都是個問題。本來沒有武漢肺炎時，探病就要帶口罩。但不一定個個隨身有口罩。家屬上到病房，沒有口罩，你不讓他進入就發爛。有人會偷入病房，博睇唔到，有人知口罩放邊會偷偷地拎，有人會乖乖出去買回來，什麼人都有。忙碌的時間，沒有人想同他們爭拗問題，好人或不想麻煩的就給他們口罩。但有人也會說上次乜乜醫院乜乜病房有比他口罩，為什麼你們不比。從來，病人和家屬的衛生用品都應該是自備的。我覺得有口罩派只應針對某些行動不方便但又沒有帶口罩，或因慌忙趕到醫院探望危急病人的家屬等特殊情況。其實帶口罩探病除了防止從染病者身上感染，也可防止將自己的菌帶到病人身上。從前的教育不足、執行力弱，就出現現時情況。」

對於有傳醫院口罩供應緊張，忿怒鳥指：「知道有地方的確出現配給情況。口罩根本不應該要配給，該換就要換。從前沙士，沒有口罩要重覆使用，十七年卻沒有進步過嗎？如果冇錢買口罩，叫范鴻齡嘔返晒佢既人工出黎！除左口罩，防護衣都不足夠。如果看電視，見武漢既醫護係著到太空人咁，但係香港醫院仲未跟得上。」

本記有一點很在意而請教了忿怒鳥，為何政府不使用港大研發的快速測試（試劑），香港政府足足遲了六天才指收到中國試劑，還要指兩三個星期才可在全港醫院應用？忿怒鳥直斥是政治操作：「這是政治問題，作為前線有一樣的問題。當鄰近國家有試劑，亦有病人確診時，香港只存在懷疑個案，但習總一放消息，香港就有確診個案，是否巧合？但一直在討論「有限度人傳人」，病房完全沒有消息。前線的消息來源都是來自新聞。但如果收到大陸試劑後，相信醫院化驗所都要時間double check，實際如何操作要問化驗人員。另外一提，近年有不少化驗人員/行政人員是內地人，因為時不時在醫院見到以普通話交談的工作人員。這問題要問高層，前線醫護太低賤，冇消息！」

有傳醫護中招的消息甚囂塵上，忿怒鳥指未能確認有關消息：「已知既係有抽血員被隔離，亦有之前被隔離的證實只是流感。當出現第一個確診個案，急症室和抽血員都相當驚恐，特別是抽血員。因為抽血員平時是機械操作，不一定知道抽血的病人是有什麼病，管理層說要穿保護衣他們就穿，你沒有說，他就不一定會穿。再者，政府說得不明不白，又沒有控制好疫情，令太家更加驚。相信有抽血員以為自己曾接觸過武漢肺炎患者，剛巧出現發燒症狀就以為係中招，好在最後結果為流感。不過有疑惑識驚更好，會保護好自己。有人到依家都唔識驚，仲妄顧他人安全。現時為止，除了一個醫生入了私家病房而未知病情之外。其他暫時未有確診的醫護人員。以港共的性格，我都唔肯定有冇隱瞞確診數字。」

訪問後段，忿怒鳥忍受不住發出怒吼：「我地根本已成為Condom！未有說明病毒的傳播性令醫護即使有保護裝備都覺得不安全，隨時同病人攬炒。係大家仲講緊抽生死籤個時，我地一早忙到痴線！ 但高層從來咩都唔講！ last minute先通知！冇任何保障冇任何通知/討論！冇人諗過一直都係隔離病房做既人既感受！口話有deployment List, 之後可以調出去普通病房，但只係講，根本唔知幾時開始！調出去洗唔洗過冷河？點過冷河？如果可以調出去，但到時都係武漢肺炎，咁點算！？」忿怒鳥又指很多同事不敢回家：「有同事一直不敢回家，我自己都想但真係唔知可以去邊。唯有走前沖涼，返到屋企又沖。朋友全部唔約啦！拜年都無！醫院配套其實嚴重不足，只可用自己辦法盡力保護自己同其他人！」

Push

唔罷工既醫護就係賣港賊 罪名同黑警一樣 唔好同我講話尊重醫護決定 為左光環囉香港人黎陪大陸狗 食屎喇

[合法罷工 ， 助己助人]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

自己唔罷工怪得邊個

Push
一齊罷

醫護罷工，全民三罷

為左醫武漢人冇左條命
醫護自己選擇

自己去做condom

其實依家有咩國家禁左中國旅客入境？點解好少聽會用禁入境黎做防疫？

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

推

Condom自己揀 想人點幫？
我都會射波呀
殺人兇手
有份幫手殺香港人

有手有腳唔自己走，有幾憤怒呀

政府：點解condom宜家先知自己係condom?

1.29 大三罷

罷工救港 功德無量
請加入工會

PWH

你都有撚病

得罪講句 政府就係睇死你地屌完咪又係死死氣頂硬上

你見連登幾多清理你低端人口既po
醫護算啦

今次真係做人做狗自己揀

呻完繼續做奴隸，無限loop

叫你罷工，聽唔聽人話架

一句講晒 肯罷工未

（9up）歷史上好似冇呢類全球性爆發既病毒出現過
要封都唔出奇

唔罷工就抵而

罷工你無責任？ 收皮啦
你自己又做左幾多野
我支持佢地罷 但唔會屌

無野可以比得上黑警
你都食屎啦
最多話條路自己揀

我無見過condom會自己笠落人地碌9度囉

未到高峰期 負壓病房都用左一半
新年之後咪好易奶野

罷工講左幾耐
有事就自己抗爭啦 你地係莊
高薪 vs 命

唔罷工唔值得可憐

你自己令自己成為condom
再嬲自己係condom 係咩玩法

做左condom仲行出黎比人笑
你係抵撚死之中既抵撚死

唔舒服就病假 罷工

醫護你地唔罷工無人可憐你無人會救你
我只會祝你一句全家得武肺

醫護自己決定
入境，救護員都係前線
政府推你地去死

呢17年嚟正苦係醫療上面冇改善同進步

有 高層人工

個政府CLS，一隱瞞又唔封關又要醫護冒險，總結咗啲重點
．隔離病房床位使用率個數係廢嘅，因為實際上以房間做單位而唔係床位，爆晒都可以話得幾十%使用率
．甲型流感唔再隔，只劃一個流感區，你有病入院冇位就入流感區
．呼吸機既人都係訓街嫁咋，放個抽氣機係隔離就當係infection control
．重有人唔帶任何裝備去接觸疑似患者
．醫護口罩防護衣唔夠
．政府唔用港大研發的快速測試，死要用遲N日先到嘅中國試劑
．前線忙到死，高層有嘢last minute先通知，同condom無異，而家唔敢返屋企同見朋友

(支持醫護，罷佢老母啦)

2月3號開始仲要分階段....

2月2號啲香港人都死撚曬啦 係俾支那種踩死曬呀

你都on撚9
收撚皮啦

依個post好多on9 話撚左跟工會 工業行動
你地三罷個時又罷左幾耐？定又係要靠人地幫你罷先唔返工既撚樣？
剩係識將個責任扔俾人 你地又做左幾撚多野？

仲等咩呀？聽日即刻一齊罷啦

想醫多幾日支那種？

一日知唔知幾多支那種入境呀

仲等 等你老母生多個護士仔女出嚟幫手分擔工作？

自己一個罷有撚用咩

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

次選：
Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機會）。
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

3M 1621 護目鏡

雖然唔係完全氣密，但係過左D3 test 同 ANSI Z87.1 （冇過plus 果個），對飛沫有一定預防能力，依幾日試過，除左大霧啲之外其他都ok, 包得幾好，重點係好便，五金舖$20-30 就有，性價比最高！

最後選擇：泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

清洗參考

Safety test

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

唔止醫護，義士都變成 condom 。

你地最撚鐘意自己話事 想點就點 完全唔理人地本身做緊既野
入得工會都係準備左罷 屌你地個撚個自把自為 想人地跟你個套行 唔跟就食屎狗乜乜物

大愛包容撚，抵死！！

罷啦

唔罷工=on9

咁撚鐘意 大愛包容，上武漢呀！
咁撚鐘意 大愛包容，去伊拉克 做慰安婦呀！
香港人 比你地班撚樣 害死！！

日怨夜怨 自己唔做啲野救自己

抵人地一世睇唔起你

前幾日都凳你地慘

又分化，你賤撚過狗

Condom

唔罷工 怪邊個

你罷撚咗未?

你有權選擇罷工，放假，唔好比外人用所謂道德標準去睇自己，你地冇錯

自己做condom 無人迫你
罷工就幫到手
唔好拎住個光環毒害全港